\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

\usepackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{Linux Libertine O}

\input{macros}

\title{Scénario~2~: mode visuel uniquement}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\input{legende}

\begin{frame}[fragile]

	\vspace{-5mm}
	\begin{center}
		\begin{minipage}{1.05\textwidth}
			\begin{minipage}{.49\textwidth}
				\begin{tcolorbox}
					\begin{overlayarea}{\textwidth}{6cm}
						\begin{onlyenv}<1-7>
							\begin{coqcode}[fontsize=\scriptsize]
Require Import TabVar.

Definition f x :=
  (2 * x - 1) / (5 * x^2 - 1).
\end{coqcode}
						\end{onlyenv}
						\only<2>{
							\begin{tikzpicture}
								\tkzTabInit[espcl=.8]{
									\(x\) / 1}{,}
							\end{tikzpicture}
						}
						\only<3>{
							\begin{tikzpicture}
								\tkzTabInit[espcl=.8]{
									\(x\) / 1,
									\userAction{\(f(x)\)} / 1}{,}
							\end{tikzpicture}
						}
					 \only<4>{
					 	\begin{tikzpicture}
					 		\tkzTabInit[espcl=.8]{
					 			\(x\) / 1,
					 			\(f(x)\) / 1}{\userAction{\(\frac{1}{2}\)},}
					 		\tkzTabLine{\userAction{0}}
					 	\end{tikzpicture}
					 }
					 \only<5>{
					 	\begin{tikzpicture}
					 		\tkzTabInit[espcl=.8]{
					 			\(x\) / 1,
					 			\(f(x)\) / 1,
					 			\userAction{\(f'(x)\)} / 1}{\(\frac{1}{2}\),}
					 		\tkzTabLine{0}
					 	\end{tikzpicture}
					 }
					 \only<6>{
					 	\begin{tikzpicture}
					 		\tkzTabInit[espcl=.8]{
					 			\(x\) / 1,
					 			\(f(x)\) / 1,
					 			\(f'(x)\) / 1}{\(\frac{1}{2}\),}
					 		\tkzTabLine{0}
					 	\end{tikzpicture}
					 }
					 \only<7>{
					 	\begin{tikzpicture}
					 		\tkzTabInit[espcl=.8]{
					 			\(x\) / 1,
					 			\(f(x)\) / 1,
					 			\(f'(x)\) / 1}{
								\userAction{\(-\infty\)}, \(\frac{1}{2}\), \userAction{\(+\infty\)}}
					 		\tkzTabLine{,,0}
							\tkzTabLine{\userAction{-}\coqResponseQuestion,,,,\userAction{-}\coqResponseQuestion}
					 	\end{tikzpicture}
					 }
					 \only<8>{
					 	\begin{tikzpicture}
					 		\tkzTabInit[espcl=.8]{
					 			\(x\) / 1,
					 			\(f(x)\) / 1,
					 			\(f'(x)\) / 1,
								\userAction{\(-10x^2+10x-2\)} / 1,
								\userAction{\((5x^2-1)^2\)} / 1
								}{
								\(-\infty\), \(\frac{1}{2}\), \(+\infty\)}
					 		\tkzTabLine{,,0}
					 		\tkzTabLine{,-\coqQuestion,,-\coqQuestion,}
					 		\tkzTabLine{}
							\tkzTabLine{,,\userAction{+},,}
					 	\end{tikzpicture}
					 }
					 \only<9>{
					 	\begin{tikzpicture}
					 		\tkzTabInit[espcl=.8]{
					 			\(x\) / 1,
					 			\(f(x)\) / 1,
					 			\(f'(x)\) / 1,
								\(-10x^2+10x-2\) / 1,
								\((5x^2-1)^2\) / 1
								}{
									\(-\infty\),
									\(\frac{5-\sqrt{5}}{10}\),
									\(\frac{1}{2}\),
									\(\frac{5+\sqrt{5}}{10}\),
									\(+\infty\)}
					 		\tkzTabLine{,,,,0}
					 		\tkzTabLine{,-\coqQuestion,,,,,,-\coqQuestion,}
					 		\tkzTabLine{,,z,,,,z,,}
							\tkzTabLine{,,,,+,,,,}
					 	\end{tikzpicture}
					 }
					 \only<10>{
					 	\begin{tikzpicture}
					 		\tkzTabInit[espcl=.8]{
					 			\(x\) / 1,
					 			\(f(x)\) / 1,
					 			\(f'(x)\) / 1,
								\(-10x^2+10x-2\) / 1,
								\((5x^2-1)^2\) / 1
								}{
									\(-\infty\),
									\(\frac{5-\sqrt{5}}{10}\),
									\(\frac{1}{2}\),
									\(\frac{5+\sqrt{5}}{10}\),
									\(+\infty\)}
					 		\tkzTabLine{,,,,0}
					 		\tkzTabLine{-,,z,,+,,z,,-}
					 		\tkzTabLine{-,,z,,+,,z,,-}
							\tkzTabLine{,,,,+,,,,}
					 	\end{tikzpicture}
					 }
					 \only<11>{
					 	\begin{tikzpicture}
					 		\tkzTabInit[espcl=.8]{
					 			\(x\) / 1,
					 			\(f(x)\) / 2,
					 			\(f'(x)\) / 1,
								\(-10x^2+10x-2\) / 1,
								\((5x^2-1)^2\) / 1
								}{
									\(-\infty\),
									\(\frac{5-\sqrt{5}}{10}\),
									\(\frac{1}{2}\),
									\(\frac{5+\sqrt{5}}{10}\),
									\(+\infty\)}
							%\tkzTabVar{ + / , - / , R / , + / , - / }
							%\tkzTabIma{2}{4}{3}{0}
							\tkzTabVar{ R / , R/ , R / , R / , R / }
							\draw[->, \userActionColor, shorten < = 1ex, shorten > = 1ex] ($(N11)+(0,-6pt)$) -- ($(N22)+(0,6pt)$)
								node [near end, above] {\coqResponseQuestion} ;
							\draw[->, \userActionColor, shorten < = 1ex, shorten > = 1ex] ($(N22)+(0,6pt)$) -- ($(N41)+(0,-6pt)$)
								node [midway, black, fill=white] {\(0\)}
								node [near end, above] {\coqResponseQuestion} ;
							\draw[->, \userActionColor, shorten < = 1ex, shorten > = 1ex] ($(N41)+(0,-6pt)$) -- ($(N52)+(0,6pt)$) ;
					 		\tkzTabLine{-,,z,,+,,z,,-}
					 		\tkzTabLine{-,,z,,+,,z,,-}
							\tkzTabLine{,,,,+,,,,}
					 	\end{tikzpicture}
					 }
						\only<12>{
							\scalebox{.8}{
							\begin{tikzpicture}
					 		\tkzTabInit[espcl=.8]{
					 			\(x\) / 1,
					 			\(f(x)\) / 2,
					 			\(f'(x)\) / 1,
								\(-10x^2+10x-2\) / 1,
								\((5x^2-1)^2\) / 1
								}{
									\(-\infty\),
									\(-\frac{\sqrt{5}}{5}\),
									\(\frac{5-\sqrt{5}}{10}\),
									\(\frac{\sqrt{5}}{5}\),
									\(\frac{1}{2}\),
									\(\frac{5+\sqrt{5}}{10}\),
									\(+\infty\)}
							\tkzTabVar{ + / , -D+ / / , - / , +D- / / , R / , + / , - / }
							\tkzTabIma{4}{6}{5}{0}
					 		\tkzTabLine{-,,d,-,z,+,d,,+,,z,,-}
					 		\tkzTabLine{,,-,,z,,,+,,,z,,-}
							\tkzTabLine{+,,z,,+,,z,,,,+}
					 	\end{tikzpicture}
						}
						}
						\begin{onlyenv}<6-7>
							\begin{coqcode}[fontsize=\scriptsize]
Eval Compute Deriv f.
\end{coqcode}
						\end{onlyenv}
					\end{overlayarea}
				\end{tcolorbox}
			\end{minipage}
			\begin{minipage}{.49\textwidth}
				\parbox{\textwidth}{
					\buttonNext<1>{}
					\buttonPrevious<0>{}
					\buttonToCursor<0>{}
					\buttonToEnd<0>{}
					\buttonRestart<0>{}
					\buttonTabVar<2>{}
				}

				\begin{tcolorbox}
					% Coq interactive proof mode
					\begin{overlayarea}{\textwidth}{35mm}
					\end{overlayarea}
				\end{tcolorbox}

				\begin{tcolorbox}
					% Coq response
					\begin{overlayarea}{\textwidth}{15mm}
						\tt
						\coqResponse{
							\only<1>{Function f defined.}
						}
							\begin{onlyenv}<6->
							\begin{textcoderet}[fontsize=\scriptsize]
(-10*x^2 + 10*x - 2)
/ (5 * x^2 - 1)^2
\end{textcoderet}
							\end{onlyenv}
					\end{overlayarea}
				\end{tcolorbox}
			\end{minipage}
		\end{minipage}

		% Notes
		\vspace{-5mm}
		\begin{overlayarea}{\textwidth}{2ex}
			\begin{block}{}
				\only<1>{Le tableau de variation est ici inséré dans la zone de gauche.
								 C'est peut-être à discuter~: il contient aussi des données calculées par Coq.}
				\only<4>{Par tatonnement, une racine est identifiée.
								 Coq ne se plaint pas~: le \(0\) est validé en interne.}
				\only<6>{L'élève fait calculer la dérivée par Coq.
								 C'est un calcul brut, sans factorisation.}
				\only<7>{On voit que la dérivée est négative aux limites.
								 Mais tel quel, Coq le comprend comme un signe sur les intervales \(]{-\infty}, 1/2[\) et \(]1/2, {+\infty}[\) et échoue à valider le résultat.}
				\only<8>{L'étudiant·e tente alors d'ajouter des lignes pour préciser son raisonnement.
								 (Pour raison de place, supression de quelques lignes.)}
				\only<9>{Je suppose que l'étudiant·e a fait le calcul des racines sur papier.}
				\only<11>{L'étudiant·e tente de transcrire ce résultat en des variations, mais il y a un piège~: la fonction~\(f\) n'est pas continue sur tous ces intervalles.}
				\only<12>{En ajoutant les points de discontinuité, le tableau de variation est validé.}
			\end{block}
		\end{overlayarea}
		\vspace{1cm} % Compensation des vspaces plus haut.
	\end{center}

\end{frame}

\end{document}

